<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xml:base="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog" xmlns="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dctype="http://purl.org/dc/dcmitype/" xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"   xmlns:cc="http://web.resource.org/cc/">
	<owl:Ontology rdf:about="">
		<!-- **************************** La información sobre el esquema ****************************** -->
		<!-- La URI de la versión del esquema -->
		<dc:identifier>http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets_20090928</dc:identifier>
		<dc:date>2009-09-28</dc:date>
		<dcterms:issued>2009-09-28</dcterms:issued>
		<dc:title xml:lang="es">Vocabulario de Catálogos de Datasets</dc:title>
		<dc:title xml:lang="en">Dataset Catalog Vocabulary</dc:title>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Este vocabulario se utiliza para modelar los catálogos de conjuntos de datos y las relaciones con los datasets</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="en">This vocabulary is used for modelling catalogs of datasets and its relationships with the datasets</rdfs:comment>
		<dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#"/>
		<dc:creator>CTIC CT</dc:creator>
		<cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0"></cc:license>
		<dc:rights xml:lang="es">CTIC CT - Creative Commons 3.0 (BY-NC-SA)</dc:rights>
		<dc:rights xml:lang="en">CTIC CT - Creative Commons 3.0 (BY-NC-SA)</dc:rights>
		<!-- En las actualizaciones, indica que se reemplaza el documento anterior 
		<dcterms:replaces rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/comun/0.0/org"></dcterms:replaces>
		-->
		<vann:preferredNamespaceUri>http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#</vann:preferredNamespaceUri>
		<vann:preferredNamespacePrefix>ds</vann:preferredNamespacePrefix>
		<!-- El formato del documento HTML -->
		<dcterms:hasFormat>
			<dctype:Text rdf:about="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets_20090928.html">
				<dc:format>
					<dcterms:IMT>
						<rdf:value>text/html</rdf:value>
						<rdfs:label>HTML</rdfs:label>
					</dcterms:IMT>
				</dc:format>
			</dctype:Text>
		</dcterms:hasFormat>
		<!-- El formato del documento RDF -->
		<dcterms:hasFormat>
			<dctype:Text rdf:about="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets_20090928.rdf">
				<dc:format>
					<dcterms:IMT>
						<rdf:value>application/rdf+xml</rdf:value>
						<rdfs:label>RDF</rdfs:label>
					</dcterms:IMT>
				</dc:format>
			</dctype:Text>
		</dcterms:hasFormat>
	</owl:Ontology>		
	<!-- ******************************************************************************************* -->
	<rdfs:Class rdf:about="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#Catalog">
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#"/>
		<rdfs:label xml:lang="es">Catálogo de datasets</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Catálogo donde se expresan conjuntos de datos</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="es">Catálogo donde se expresan conjuntos de datos</skos:definition>
		<rdfs:label xml:lang="en">Catalog of Datasets</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">Catalog which have defined datasets in</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="en">Catalog which have defined datasets in</skos:definition>
		<dcterms:issued>2009-09-28</dcterms:issued>
	</rdfs:Class>
	<rdfs:Class rdf:about="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#Dataset">
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#"/>
		<rdfs:label xml:lang="es">Dataset</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto de datos</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="es">Un conjunto de datos</skos:definition>
		<rdfs:label xml:lang="en">Dataset</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A dataset</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="en">A dataset</skos:definition>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#Dataset"/>
		<dcterms:issued>2009-09-28</dcterms:issued>
	</rdfs:Class>
	<rdf:Property rdf:about="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#memberOf">
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#"/>
		<rdfs:label xml:lang="es">Un Dataset es miembro de un Catálogo</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que define que un Dataset forma parte de un Catálogo</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="es">Propiedad que define que un Dataset forma parte de un Catálogo</skos:definition>
		<rdfs:label xml:lang="en">A Dataset is a member of a Catalog</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">Property which defines a Dataset which is a member of a Catalog</rdfs:comment>
		<skos:definition xml:lang="en">Property which defines a Dataset which is a member of a Catalog</skos:definition>
		<rdfs:range rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#Catalog"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="http://data.fundacionctic.org/vocab/catalog/datasets#Dataset"/>		
		<dcterms:issued>2009-09-28</dcterms:issued>
	</rdf:Property>
</rdf:RDF>
